那種難體我無法告訴你

當下我既情緒掌握唔好
我既心都控制唔到了
個種難過我沒有辦法告訴你...
我好愛你同時都好驚我既愛被消磨，我好驚..
我唔知邊乜句會再挑起你情緒，我唔知我應該始終沈默或是之後繼續以我以為有用的方法哄你。
我系對尼份感情有不滿
從前我不敢講，我怕。我怕你嬲怕你會傷心，怕你難過，拍你以為我唔愛你..
我卻沒想到最終忽略左我自己，真正既想法同感受..我開始懷疑自己識唔識得去愛一個人，我根本連愛自己都未做好既時間..我究竟應唔應該由愛自己開始先至愛人，以自己既方式去愛自己愛既人，做喜歡既事，說自己心裡既想法，用盡讓自己變得輕鬆自在既方法..
但最終我都系發現我放唔低，系因為真的太愛你，將尼樣野變成左責任..我開始麻木，我同自己講因為你系愛我先會想我如何，唔想我如何...最後我履行了，我知道至少這還可以撐一段時間。
但若下次我不將就了，對話中的那種冷暴力就像在告訴我這刻你淡了，想放任疏遠不交談不干涉，我亦有想過你一時既敷衍可能只是想回避一下當下問題，終究我亦只是設想，並沒有去試探過，我知道你討厭別人試探你。

不過老實說近這半年，我們真的經常吵架，雖然是一種不理智的交流，但我覺得能把彼此心中的怨氣給宣洩出來，至少還能聽到對方的想法，但唔知幾時開始我不想吵下去了，我有時真系寧願沈默，唔系唔想俾你知我既想法，系我怕你知道後會問我你是不是不愛我了，乜我對你好差咩，話我俾說話你聽開始，想發脾氣等等..我很想你知道亦很想這你改..但終究我不肯承認我在怪你..所以選擇沈默然後我一個人獨自生悶氣，下次再輪回。
我希望以後不論是我自己或是你，都唔會再總是需要靠哄才能滿足另一個人的自尊心既方式進行。
我明白我有時說話沒有分串，常時有臉色，但我真的有在改..心態變了又變..同時都希望你系真系可以明白同接受，感情方面意見及分歧，例如說我被你凶我的時候嚇哭了..我不是在說笑的...我心裡慌得緊要..希望你真的明白亦都體諒
打尼遍野我深思左好耐，我一開始唔知點表達我既想法/不滿，但睇左好幾遍文章，好似開解左我咁，我邊打邊喊，喊到枕頭又濕曬，都只系想你瞭解我多一啲😢
我都睡了，晚安，我愛你